古人點樣學一種語言？

正常一隻外語字都唔識，同外國人傾計已經雞同鴨講，仲點樣學佢語法、句子？
仲要以前唔似已經上下網查下字典就知個字點讀，究竟和珅或者其他人點樣精通幾國語言

我都諗唔通,兩種語言點100%link埋一齊
物件仲可以指住, 然後讀出黎,
一d用手比劃唔到既野真係唔知點學, 好似獎門人估字咁

混種，兩種語言學晒

去外國留學 學學下就識啦

互相學習積少成多 最後出書教大家

但係你一隻字都唔識個陣，去到外國都係會聽唔明架啵正路黎講

會有一日唔知點解聽得明

人其實會係你訓教個陣整理經歷
從中學習

觀察
偷聽人地點傾計 估估下

以前大陸偷渡潮大把後生仔阿叔 完全唔識英文偷渡去美國 之後英文一樣都講得好好
好多野都係環境逼出來的

有邊過BB仔個時唔係一個字都唔識?聽得多 用得多 環境要你識 唔到你唔識
孟母要三遷 都係想比過好既環境仔女 唔好學埋D垃圾野

試下去外國做實驗就知

bb仔個時夠咩都唔識啦 咁係咪永世都學唔到

我都想問...第一個講中文GE人點識得英文，即是未有"教材"前佢地點去"學"一種語言 ，物件感情就話可以指出嚟問，抽象GE嘢點表達出來??
例如西班牙人發現美洲之後，點同馬雅人溝通之後學識馬雅語言?

你細個學講野係靠教材？

第一代人使鬼識咁多，同你哲學討論咩？
做生意，是撚旦知D貨叫咩，識數字就夠

第二代人在雙語環境長大，自然就識

bb點學咪點學

由身體語言學起囉，由淺入深嘛。

環境已經係最好既教材 死讀你覺得效率會高D?

我講"教材"意思係我唔識果陣可以搵個識雙方語言GE人"請教"，而第一個識雙語GE人點嚟??
不過我現在都有啲概念了..環境時間接觸得奈自然會識